{"id":"s6","orderID":"s0006","name":"Grammle-S6","slug":"sicherheits-oder-überwachungskamera","aliases":["s6","25f67f4c7bc7b1b8fe9a1e05068a3afd"],"arten":"info","kategorien":["sprachstil","bedeutung"],"wrong":"Sicherheits&shy;kamera","correct":"Überwachungs&shy;kamera","wrongex":"Mithilfe von neuester Tech&shy;nologie – namentlich sog. „Skimasken“ – überlisteten die Räuber trickreich die **Sicherheitskamera**.","correctex":"Mithilfe von neuester Technologie – namentlich sog. „Skimasken“ – überlisteten die Räuber trickreich die **Überwachungskamera**.","status":2022,"source":[{"digitalcourage":"https://digitalcourage.de/videoueberwachung"}],"wrongs":["\\b(S|s)(icherheitskamera|ICHERHEITSKAMERA)(s|S)?\\b"],"explanation":"Insbesondere der Einzelhandel und der Staat, aber auch einige Privatpersonen installieren auf ihren Grundstücken bzw. im öffentlichen Raum stationäre Kameras – meist in der Meinung, diese würden Einbrecher, Räuber und andere Straftäter abschrecken.\n\nUm ihr Dasein zu rechtfertigen, werden solche Anlagen oft als „Sicherheitskameras“ angepriesen, obwohl ihre Wirksamkeit in Studien bislang nicht nachgewiesen werden konnte.\n\nStatt solcher Marketingbegriffe sollte darum die treffendere Bezeichnung „Überwachungskamera“ verwendet werden.","uid":"25f67f4c7bc7b1b8fe9a1e05068a3afd","type":"regeln"}
